\documentclass[11pt]{article}
    \usepackage[breakable]{tcolorbox}
    \usepackage{parskip} % Stop auto-indenting (to mimic markdown behaviour)


    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % Maintain compatibility with old templates. Remove in nbconvert 6.0
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionFormat{nocaption}{}
    \captionsetup{format=nocaption,aboveskip=0pt,belowskip=0pt}

    \usepackage{float}
    \floatplacement{figure}{H} % forces figures to be placed at the correct location
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage[a4paper]{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:

    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro

    \usepackage{iftex}
    \ifPDFTeX
        \usepackage[T1]{fontenc}
        \IfFileExists{alphabeta.sty}{
              \usepackage{alphabeta}
          }{
              \usepackage[mathletters]{ucs}
              \usepackage[utf8x]{inputenc}
          }
    \else
        \usepackage{fontspec}
        \usepackage{unicode-math}
    \fi

    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range
    \makeatletter % fix for old versions of grffile with XeLaTeX
    \@ifpackagelater{grffile}{2019/11/01}
    {
      % Do nothing on new versions
    }
    {
      \def\Gread@@xetex#1{%
        \IfFileExists{"\Gin@base".bb}%
        {\Gread@eps{\Gin@base.bb}}%
        {\Gread@@xetex@aux#1}%
      }
    }
    \makeatother
    \usepackage[Export]{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size
    \adjustboxset{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}

    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    % The default LaTeX title has an obnoxious amount of whitespace. By default,
    % titling removes some of it. It also provides customization options.
    \usepackage{titling}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage{array}     % table support for pandoc >= 2.11.3
    \usepackage{calc}      % table minipage width calculation for pandoc >= 2.11.1
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    \usepackage{mathrsfs}
    

    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}
    \definecolor{ansi-default-inverse-fg}{HTML}{FFFFFF}
    \definecolor{ansi-default-inverse-bg}{HTML}{000000}

    % common color for the border for error outputs.
    \definecolor{outerrorbackground}{HTML}{FFDFDF}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatibility definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    \let\Oldtex\TeX
    \let\Oldlatex\LaTeX
    \renewcommand{\TeX}{\textrm{\Oldtex}}
    \renewcommand{\LaTeX}{\textrm{\Oldlatex}}
    % Document parameters
    % Document title
    \title{MAT1184 EID1: PROGRAMACIÓN DE PROPOSICIONES LÓGICAS}
    \author{Mellado.O, Revillod.L, Sube.I}
    \date{}
    
% Pygments definitions
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\@namedef{PY@tok@w}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.61,0.40,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@k}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@o}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ow}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ne}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.80,0.25,0.22}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nv}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@no}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.46,0.46,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ni}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@na}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.41,0.47,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nt}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@nd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sd}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@si}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@se}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.36,0.12}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.64,0.35,0.47}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ss}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sx}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@m}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gh}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gu}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gd}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.52,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gr}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.89,0.00,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ge}{\let\PY@it=\textit}
\@namedef{PY@tok@gs}{\let\PY@bf=\textbf}
\@namedef{PY@tok@gp}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@go}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.44,0.44,0.44}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@gt}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@err}{\def\PY@bc##1{{\setlength{\fboxsep}{\string -\fboxrule}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}}
\@namedef{PY@tok@kc}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kd}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kn}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@kr}{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@bp}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@fm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vg}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@vm}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sa}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sc}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@dl}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s2}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@sh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@s1}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mb}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mf}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mh}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mi}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@il}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@mo}{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@ch}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cm}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cpf}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@c1}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}
\@namedef{PY@tok@cs}{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.24,0.48,0.48}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % For linebreaks inside Verbatim environment from package fancyvrb. 
    \makeatletter
        \newbox\Wrappedcontinuationbox 
        \newbox\Wrappedvisiblespacebox 
        \newcommand*\Wrappedvisiblespace {\textcolor{red}{\textvisiblespace}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationsymbol {\textcolor{red}{\llap{\tiny$\m@th\hookrightarrow$}}} 
        \newcommand*\Wrappedcontinuationindent {3ex } 
        \newcommand*\Wrappedafterbreak {\kern\Wrappedcontinuationindent\copy\Wrappedcontinuationbox} 
        % Take advantage of the already applied Pygments mark-up to insert 
        % potential linebreaks for TeX processing. 
        %        {, <, #, %, $, ' and ": go to next line. 
        %        _, }, ^, &, >, - and ~: stay at end of broken line. 
        % Use of \textquotesingle for straight quote. 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatspecials {% 
            \def\PYGZus{\discretionary{\char`\_}{\Wrappedafterbreak}{\char`\_}}% 
            \def\PYGZob{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\{}{\char`\{}}% 
            \def\PYGZcb{\discretionary{\char`\}}{\Wrappedafterbreak}{\char`\}}}% 
            \def\PYGZca{\discretionary{\char`\^}{\Wrappedafterbreak}{\char`\^}}% 
            \def\PYGZam{\discretionary{\char`\&}{\Wrappedafterbreak}{\char`\&}}% 
            \def\PYGZlt{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\<}{\char`\<}}% 
            \def\PYGZgt{\discretionary{\char`\>}{\Wrappedafterbreak}{\char`\>}}% 
            \def\PYGZsh{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\#}{\char`\#}}% 
            \def\PYGZpc{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\%}{\char`\%}}% 
            \def\PYGZdl{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\$}{\char`\$}}% 
            \def\PYGZhy{\discretionary{\char`\-}{\Wrappedafterbreak}{\char`\-}}% 
            \def\PYGZsq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\textquotesingle}{\textquotesingle}}% 
            \def\PYGZdq{\discretionary{}{\Wrappedafterbreak\char`\"}{\char`\"}}% 
            \def\PYGZti{\discretionary{\char`\~}{\Wrappedafterbreak}{\char`\~}}% 
        } 
        % Some characters . , ; ? ! / are not pygmentized. 
        % This macro makes them "active" and they will insert potential linebreaks 
        \newcommand*\Wrappedbreaksatpunct {% 
            \lccode`\~`\.\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\.}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\.}}}% 
            \lccode`\~`\,\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\,}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\,}}}% 
            \lccode`\~`\;\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\;}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\;}}}% 
            \lccode`\~`\:\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\:}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\:}}}% 
            \lccode`\~`\?\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\?}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\?}}}% 
            \lccode`\~`\!\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\!}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\!}}}% 
            \lccode`\~`\/\lowercase{\def~}{\discretionary{\hbox{\char`\/}}{\Wrappedafterbreak}{\hbox{\char`\/}}}% 
            \catcode`\.\active
            \catcode`\,\active 
            \catcode`\;\active
            \catcode`\:\active
            \catcode`\?\active
            \catcode`\!\active
            \catcode`\/\active 
            \lccode`\~`\~ 	
        }
    \makeatother

    \let\OriginalVerbatim=\Verbatim
    \makeatletter
    \renewcommand{\Verbatim}[1][1]{%
        %\parskip\z@skip
        \sbox\Wrappedcontinuationbox {\Wrappedcontinuationsymbol}%
        \sbox\Wrappedvisiblespacebox {\FV@SetupFont\Wrappedvisiblespace}%
        \def\FancyVerbFormatLine ##1{\hsize\linewidth
            \vtop{\raggedright\hyphenpenalty\z@\exhyphenpenalty\z@
                \doublehyphendemerits\z@\finalhyphendemerits\z@
                \strut ##1\strut}%
        }%
        % If the linebreak is at a space, the latter will be displayed as visible
        % space at end of first line, and a continuation symbol starts next line.
        % Stretch/shrink are however usually zero for typewriter font.
        \def\FV@Space {%
            \nobreak\hskip\z@ plus\fontdimen3\font minus\fontdimen4\font
            \discretionary{\copy\Wrappedvisiblespacebox}{\Wrappedafterbreak}
            {\kern\fontdimen2\font}%
        }%
        
        % Allow breaks at special characters using \PYG... macros.
        \Wrappedbreaksatspecials
        % Breaks at punctuation characters . , ; ? ! and / need catcode=\active 	
        \OriginalVerbatim[#1,codes*=\Wrappedbreaksatpunct]%
    }
    \makeatother

    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{HTML}{303F9F}
    \definecolor{outcolor}{HTML}{D84315}
    \definecolor{cellborder}{HTML}{CFCFCF}
    \definecolor{cellbackground}{HTML}{F7F7F7}
    
    % prompt
    \makeatletter
    \newcommand{\boxspacing}{\kern\kvtcb@left@rule\kern\kvtcb@boxsep}
    \makeatother
    \newcommand{\prompt}[4]{
        {\ttfamily\llap{{\color{#2}[#3]:\hspace{3pt}#4}}\vspace{-\baselineskip}}
    }
    

    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=2cm,bmargin=2cm,lmargin=2cm,rmargin=2cm}
    \usepackage{times}

\begin{document}
    
    \maketitle

\hypertarget{lenguaje-de-programaciuxf3n-java}{%
\subsection*{Lenguaje de programación
Java:}\label{lenguaje-de-programaciuxf3n-java}}

Java es un lenguaje netamente orientado a objetos, o sea que para
comenzar debemos definir una clase y dentro de ella se va a escribir el
método Main, que es donde se escribe todo el código. En java para
definir un arreglo se debe utilizar la siguiente sintaxis: \\
Tipodedato {[} {]} NombreDelArreglo = ``new boolean{[} tamaño {]}'' donde
``tamaño'' debe ser un número entero positivo.

\hypertarget{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos}{%
\subsection*{Sintaxis en conectivos
lógicos:}\label{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos}}

Los Operadores lógicos son los operadores que funcionan con valores
booleanos, los valores son verdaderos o falsos.

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Negación:} Para este conectivo se utiliza '' ! ``. Donde el
  carácter debe escribirse antes de la proposición.\\
  Ejemplo: $ \sim $p se representa como !p
\item
  \textbf{Conjunción:} Para este conectivo se utiliza '' \&\& ``. Los
  caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \wedge $ q se representa como p \&\& q
\item
  \textbf{Disyunción Inclusiva:} Para este conectivo se utiliza ''
  \textbar\textbar{} ``. Los caracteres deben posicionarse entre ambas
  proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \vee $ q se representa como p \textbar\textbar{} q
\item
  \textbf{Disyunción Exclusiva:} Para este conectivo se utiliza '' !=
  ``. Los caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \veebar $ q se representa como p != q
\item
  \textbf{Condicional:} Para este conectivo se utilizan '' !,
  \textbar\textbar{} ``. En este caso el caracter '' ! '' se debe
  anteponer a la primera proposición, mientras que el segundo ''
  \textbar\textbar{} '' debe encontrarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \rightarrow $ q se representa como !p \textbar\textbar{}
  q
\item
  \textbf{Bicondicional:} Para este conectivo se utilizan '' == ``. Los
  caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \leftrightarrow $ q se representa como p == q
\end{itemize}

\newpage
\hypertarget{cuxf3digo}{%
\subsection*{Código:}\label{cuxf3digo}}

Terminos y funciones utilizadas :\\
``Conectivos Lógicos'' corresponde a la clase principal del script.\\
``public static void main(String {[} {]} args)'' corresponde al metodo
Main del programa. La función ``System.out.println'', cumple la tarea de
imprimir la información indicada por pantalla. Los términos ``\textbackslash n``, que
representa un salto de línea y ``\textbackslash t`` una tabulación.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{public} \KeywordTok{class}\NormalTok{ ConectivosLogicos }\CommentTok{//Se define la clase principal del script}
\OperatorTok{\{}
    \KeywordTok{public} \DataTypeTok{static} \DataTypeTok{void} \FunctionTok{main}\OperatorTok{(}\BuiltInTok{String} \OperatorTok{[]}\NormalTok{args}\OperatorTok{)}
    \OperatorTok{\{}
\CommentTok{// En java para definir un arreglo se debe utilizar la siguiente sintaxis:}
\CommentTok{// Tipodedato[] NombreDelArreglo = "new boolean[tamaño]" }
\CommentTok{//    donde tamaño tiene que ser un entero positivo}
        \DataTypeTok{boolean}\OperatorTok{[]}\NormalTok{ bool }\OperatorTok{=} \KeywordTok{new} \DataTypeTok{boolean}\OperatorTok{[}\DecValTok{2}\OperatorTok{];} 
\NormalTok{        bool}\OperatorTok{[}\DecValTok{0}\OperatorTok{]} \OperatorTok{=} \KeywordTok{true}\OperatorTok{;}  
\NormalTok{        bool}\OperatorTok{[}\DecValTok{1}\OperatorTok{]} \OperatorTok{=} \KeywordTok{false}\OperatorTok{;} 
        \CommentTok{//Asignacion de indices desde el [0], [1] ; }
        \CommentTok{// donde [0] corresponde a True y [1] a False}
        
        \CommentTok{//Negacion}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utiliza  “ ! ”}
        \CommentTok{//Ejemplo: \textasciitilde{}p se representa !p}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"Negación: p \textasciitilde{}p"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{\textasciitilde{}p"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=} \OperatorTok{!}\NormalTok{p}\OperatorTok{;}
            \CommentTok{//ciclo for}
            \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
            \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p }\OperatorTok{+} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"} \OperatorTok{+}\NormalTok{ P}\OperatorTok{);}
            \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
        \OperatorTok{\}}
        \CommentTok{//Conjuncion}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utiliza  “ \&\& ”}
        \CommentTok{//Ejemplo: p \& q se representa p \&\& q }
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Conjunción: p AND q"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p AND q"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ q}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
                \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=}\NormalTok{ p }\OperatorTok{\&\&}\NormalTok{ q}\OperatorTok{;}
                \CommentTok{//ciclo for}
                \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
                \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{q}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{P}\OperatorTok{);}
                \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
            \OperatorTok{\}}
        \OperatorTok{\}}
        \CommentTok{//Disyunción inclusiva}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utiliza  “ || ”}
        \CommentTok{//Ejemplo: p v q se representa p || q}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Disyunción inclusiva: p OR q"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p OR q"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ q}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
                \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=}\NormalTok{ p }\OperatorTok{||}\NormalTok{ q}\OperatorTok{;}
                \CommentTok{//ciclo for}
                \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
                \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{q}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{P}\OperatorTok{);}
                \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
            \OperatorTok{\}}
        \OperatorTok{\}}
        \CommentTok{//Disyunción exclusiva}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utiliza  “ != ”.}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Disyunción exclusiva: p XOR q"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p XOR q"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ q}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
                \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=}\NormalTok{ p }\OperatorTok{!=}\NormalTok{ q}\OperatorTok{;}
                \CommentTok{//ciclo for}
                \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
                \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{q}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{P}\OperatorTok{);}
                \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
            \OperatorTok{\}}
        \OperatorTok{\}}
        \CommentTok{//Condicional}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utilizan  “ !, || ”}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Condicional: p {-}\textgreater{} q"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p {-}\textgreater{} q"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ q}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
                \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=} \OperatorTok{!}\NormalTok{p }\OperatorTok{||}\NormalTok{ q}\OperatorTok{;}
        \CommentTok{//ciclo for}
        \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
                \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{q}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{P}\OperatorTok{);}
                \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
            \OperatorTok{\}}
        \OperatorTok{\}}
        \CommentTok{//Bicondicional}
        \CommentTok{//Para este conectivo lógico se utilizan  “ == ”}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Bicondicional: p \textless{}{-}\textgreater{} q"}\OperatorTok{);}
        \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p \textless{}{-}\textgreater{} q"}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se imprimen las proposiciones}
        \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ p}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
            \ControlFlowTok{for} \OperatorTok{(}\DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ q}\OperatorTok{:}\NormalTok{ bool}\OperatorTok{)} \OperatorTok{\{}
                \DataTypeTok{boolean}\NormalTok{ P }\OperatorTok{=}\NormalTok{ p }\OperatorTok{==}\NormalTok{ q}\OperatorTok{;}
        \CommentTok{//ciclo for}
        \CommentTok{//se analizan los valores de p y q}
                \BuiltInTok{System}\OperatorTok{.}\FunctionTok{out}\OperatorTok{.}\FunctionTok{println}\OperatorTok{(}\NormalTok{p}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{q}\OperatorTok{+}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\OperatorTok{+}\NormalTok{P}\OperatorTok{);}
        \CommentTok{//Se muestran los resultados por pantalla}
            \OperatorTok{\}}
        \OperatorTok{\}}
    \OperatorTok{\}}
\OperatorTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{ejecuciuxf3n}{%
\subsection*{Ejecución:}\label{ejecuciuxf3n}}

\includegraphics{./java.png}
\newpage
\hypertarget{lenguaje-de-programaciuxf3n-php}{%
\subsection*{Lenguaje de programación
php:}\label{lenguaje-de-programaciuxf3n-php}}

Php es un lenguaje orientado al desarrollo web, donde se utilizan
etiquetas, para dar inicio al script, ``\textless?php'' y otra para
finalizar el script ``?\textgreater{}''. Además, por sintaxis, en este
lenguaje las variables deben comenzar con el carácter ``\$''.

\hypertarget{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos-1}{%
\subsection*{Sintaxis en conectivos
lógicos:}\label{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos-1}}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Negación:} Para este conectivo se utiliza '' ! ``. Donde el
  carácter debe escribirse antes de la proposición.\\
  Ejemplo: $ \sim $p se representa !\$p
\item
  \textbf{Conjunción:} Para este conectivo se utiliza '' \&\& ``. Los
  caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \wedge $ q se representa \$p \&\& \$q
\item
  \textbf{Disyunción inclusiva:} Para este conectivo se utiliza ''
  \textbar\textbar{} ``. Los caracteres deben posicionarse entre ambas
  proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \vee $ q se representa \$p \textbar\textbar{} \$q
\item
  \textbf{Disyunción exclusiva:} Para este conectivo se utiliza '' !=
  ``. Los caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \veebar $ q se representa \$p != \$q
\item
  \textbf{Condicional:} Para este conectivo se utiliza '' ! '' y ''
  \textbar\textbar{} ``.En este caso el caracter'' ! '' se debe
  anteponer a la primera proposición, mientras que el segundo ''
  \textbar\textbar{} '' debe encontrarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \rightarrow $ q se representa !(\$p) \textbar\textbar{}
  \$q
\item
  \textbf{Bicondicional:} Para este conectivo se utiliza '' == ``. Los
  caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \leftrightarrow $ q se representa \$p == \$q
\end{itemize}

\hypertarget{cuxf3digo-1}{%
\subsection*{Código:}\label{cuxf3digo-1}}

Terminos y funciones utilizadas:\\
La función ``echo'' imprime la información indicada por pantalla. El
término ``foreach'' corresponde a un ciclo. Es una forma de iterar sobre
arrays. Además éste sólo funciona sobre arrays y objetos.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\KeywordTok{\textless{}?php}
\CommentTok{//etiqueta de inicio}

\VariableTok{$bool} \OperatorTok{=} \DataTypeTok{array}\NormalTok{(}\DecValTok{1}\OtherTok{,} \DecValTok{0}\NormalTok{)}\OtherTok{;}
\CommentTok{//asignacion de variable $bool (True, False)}

\CommentTok{//Negación}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"Negación:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{\textasciitilde{}p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \OperatorTok{!}\VariableTok{$p}\OtherTok{;}
    \CommentTok{//ciclo for}
    \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
    \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
    \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{//Conjunción}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Conjunción:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p AND q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$q}\NormalTok{) \{}
        \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \VariableTok{$p} \OperatorTok{\&\&} \VariableTok{$q}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
        \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{//Disyunción inclusiva}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Disyunción inclusiva:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p OR q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$q}\NormalTok{) \{}
        \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \VariableTok{$p} \OperatorTok{||} \VariableTok{$q}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
        \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{//Disyunción exclusiva}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Disyunción exclusiva:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p XOR q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$q}\NormalTok{) \{}
        \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \VariableTok{$p} \OperatorTok{!=} \VariableTok{$q}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
        \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{// Condicional}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Condicional:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p {-}\textgreater{} q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$q}\NormalTok{) \{}
        \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \OperatorTok{!}\NormalTok{(}\VariableTok{$p}\NormalTok{) }\OperatorTok{||} \VariableTok{$q}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
        \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{// Bicondicional}
\KeywordTok{echo} \StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{Bicondicional:}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{p \textless{}{-}\textgreater{} q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
\ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$p}\NormalTok{) \{}
    \ControlFlowTok{foreach}\NormalTok{ (}\VariableTok{$bool} \KeywordTok{as} \VariableTok{$q}\NormalTok{) \{}
        \VariableTok{$P} \OperatorTok{=} \VariableTok{$p} \OperatorTok{==} \VariableTok{$q}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//comprueba los valores del arreglo}
        \KeywordTok{echo} \StringTok{"}\VariableTok{$p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\VariableTok{$P}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\OtherTok{;}
        \CommentTok{//se muestran los valores finales por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{//etiqueta de cierre}
\KeywordTok{?\textgreater{}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{ejecuciuxf3n-1}{%
\subsection*{Ejecución:}\label{ejecuciuxf3n-1}}

\includegraphics{./php.png}
\newpage
\hypertarget{lenguaje-de-programaciuxf3n-r}{%
\subsection*{Lenguaje de programación
R:}\label{lenguaje-de-programaciuxf3n-r}}

R es un entorno y lenguaje de programación enfocado al análisis
estadístico, utilizado en su mayoría en la investigación científica,
debido a su simple sintaxis y la facilidad para generar gráficos. Se
pueden crear diferentes variables con nombres iguales, pero alternando
mayúsculas y minúsculas. Para agrupar expresiones, se puede utilizar:
punto y coma, paréntesis y llaves.

\hypertarget{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos-2}{%
\subsection*{Sintaxis en conectivos
lógicos:}\label{sintaxis-en-conectivos-luxf3gicos-2}}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{Negación:} Para este conectivo se utiliza '' ! ``. Donde el
  carácter debe escribirse antes de la proposición.\\
  Ejemplo: $ \sim $p se representa !p
\item
  \textbf{Conjunción:} Para este conectivo se utiliza '' \& ``. Donde el
  carácter debe escribirse antes de la proposición.\\
  Ejemplo: p $ \wedge $ q se representa p \& q
\item
  \textbf{Disyunción inclusiva:} Para este conectivo se utiliza ''
  \textbar{} ``. Donde el carácter debe escribirse antes de la
  proposición.\\
  Ejemplo: p $ \vee $ q se representa p \textbar{} q
\item
  \textbf{Disyunción exclusiva:} Para este conectivo se utiliza '' !=
  ``. Los caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \veebar $ q se representa p != q
\item
  \textbf{Condicional:} Para este conectivo se utiliza '' ! '' y ''
  \textbar{} ``. En este caso el caracter'' ! '' se debe anteponer a la
  primera proposición, mientras que el segundo '' \textbar{} '' debe
  encontrarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \rightarrow $ q se representa !p \textbar{} q
\item
  \textbf{Bicondicional:} Para este conectivo se utiliza '' == ``. Los
  caracteres deben posicionarse entre ambas proposiciones.\\
  Ejemplo: p $ \leftrightarrow $ q se representa p == q
\end{itemize}

\hypertarget{cuxf3digo-2}{%
\subsection*{Código:}\label{cuxf3digo-2}}

Terminos y funciones utilizadas:\\
Funciones ``print'' y ``cat'' que cumplen la tarea de mostrar
información por pantalla. Print tiene una sintaxis más parecida a la
función print de python y cat se parece más a la función printf en el
lenguaje c.~ Bucle ``for'' el cual es un ciclo iterativo y su
complemento ``in'' con el cual se verifican los elementos de un
determinado arreglo. El operador ``\textless-'', que cumple la función
de asignar valores a una variable/arreglo.

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
\CommentTok{\# Conectivos Logicos R}

\NormalTok{bool }\OtherTok{\textless{}{-}} \FunctionTok{c}\NormalTok{(T, F) }\CommentTok{\#Asignacion de arreglo(True,False)}

\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Negación: p \textasciitilde{}p"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{\textasciitilde{}p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{    P }\OtherTok{\textless{}{-}} \SpecialCharTok{!}\NormalTok{p}
    \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{\#Conjución}
\CommentTok{\#Para este conectivo logico se utiliza "\&"}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Conjunción: p AND q"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p AND q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (q }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{        P }\OtherTok{\textless{}{-}}\NormalTok{ p }\SpecialCharTok{\&}\NormalTok{ q}
        \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{,q,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{\#Disyucion inclusiva}
\CommentTok{\#Para este conectivo logico se utiliza "|"}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Disyunción inclusiva: p OR q"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p OR q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (q }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{        P }\OtherTok{\textless{}{-}}\NormalTok{ p }\SpecialCharTok{|}\NormalTok{ q}
        \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{,q,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{\#Disyucion exclusiva}
\CommentTok{\#Para este conectivo logico se utiliza "!="}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Disyunción exclusiva: p XOR q"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p XOR q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (q }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{        P }\OtherTok{\textless{}{-}}\NormalTok{ p }\SpecialCharTok{!=}\NormalTok{ q}
        \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{,q,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{\#Condicional}
\CommentTok{\#Para este conectivo logico se utiliza "!" y "|"}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Condicional: p {-}\textgreater{} q"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p {-}\textgreater{} q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (q }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{        P }\OtherTok{\textless{}{-}} \SpecialCharTok{!}\NormalTok{p }\SpecialCharTok{|}\NormalTok{ q}
        \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{,q,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\CommentTok{\#Bicondicional}
\CommentTok{\#Para este conectivo logico se utiliza "=="}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{print}\NormalTok{(}\StringTok{"Bicondicional: p \textless{}{-}\textgreater{} q"}\NormalTok{)}
\FunctionTok{cat}\NormalTok{(}\StringTok{"p}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{p \textless{}{-}\textgreater{} q}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (p }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
    \ControlFlowTok{for}\NormalTok{ (q }\ControlFlowTok{in}\NormalTok{ bool) \{}
\CommentTok{\#ciclo for que verifica los booleanos del arreglo}
\NormalTok{        P }\OtherTok{\textless{}{-}}\NormalTok{ p }\SpecialCharTok{==}\NormalTok{ q}
        \FunctionTok{cat}\NormalTok{(p,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{,q,}\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}t}\StringTok{"}\NormalTok{, P, }\StringTok{"}\SpecialCharTok{\textbackslash{}n}\StringTok{"}\NormalTok{)}
\CommentTok{\#Se imprimen los resultados por pantalla}
\NormalTok{    \}}
\NormalTok{\}}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

\hypertarget{ejecuciuxf3n-2}{%
\subsection*{Ejecución:}\label{ejecuciuxf3n-2}}

\includegraphics{./r.png}


    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
\end{document}
